習總要換人咩？【蘋果日報】李怡：世道人生：殘局（李怡） (1284)

【蘋果日報】李怡：世道人生：殘局（李怡） (1284)

2018年中國經歷大起大落，從不可一世到低聲下氣，到了最後階段，傳來的信息是：在3月被林鄭稱為「越來越有魅力和令人敬佩」的「最景仰的政治領袖」習近平，很可能被眾元老指為「爛泥扶不上壁」而遭到下台的壓力。

人民大學國際貨幣研究所副所長向松祚的大膽演講，針對2018年中國經濟下行、中美貿易戰、民營企業遭重創等，指出中國主政者在這三方面的嚴重誤判，所指的錯誤決策均來自習近平。儘管這演講上載一天就被屏蔽，但如此指向鮮明而且是發自體制中人的聲音，很難相信僅僅是出於個人勇氣，而沒有背後勢力的支持。

接下來，聖誕前夕，網上一篇〈廟堂的波詭雲譎──並非坊間傳言〉的文章，提出「1218僖宗讀稿所引發的坊間傳言」。1218指中共「慶祝改革開放40周年大會」，「僖宗」是「習總」的諧音，整篇文章均用上這類影射諧音來規避網絡審查。文章指出，這次40年大會，沒有一名元老現身捧場，無論江系、胡系，或是鄧系，包括曾經被稱為「八老治國」的陳雲、彭真等「八爺系」的後人，包括仍然活着的其他元老如宋平、李鵬、朱鎔基、李瑞環、吳邦國、溫家寶等，這些參與改革開放過程的元老沒有道理不被邀請站台，相信是遭他們集體拒絕參加。作者認為，他們與民間的共識就是：爛泥扶不上壁。

其次，「僖宗讀稿多口誤或別字」，不是秘書的文稿粗劣，也不是習總程度不夠，而是他近來多次在公開場合顯示的「間歇性思維停頓狀況」，這意味他的精神體力無法應付內外交困的壓力。因此，「換馬勢在必行」。「但換誰？幫（黨）內尚無共識，因為幫內現任大佬的個人能力實在挑不出一人來肩負重任；但多數人的意見是：逐步由李相（總理）取代僖宗（習總）。所以大家能看到，李相近幾個月來口氣開始越來越大，越來越硬，一反半年前政令不出相府的窘況。」

「幫內」認為，「還是要給僖宗三個月時間」，看能不能度過特朗普與習近平立約90天的大限，「若不能即刻換馬」。

「僖宗」認識到局面的驚濤駭浪，試圖主動化解困局；故在讀稿中，大力贊譽鄧、江、胡的功勞與偉績。「儘管這與他的本意相悖；僖宗一直認為，只有他才是（毛）太祖的嫡系真傳，前任的這些掌門不過是過渡。」但在慶祝改革開放40年大會，卻不提文革後期在四川和安徽推行土地承包制、開啟改革的趙紫陽、萬里，也不提對改革開放立下卓越功勳、受到民間敬仰的胡耀邦，這讓元老和民間看出：他贊譽鄧江胡是假意，繼承毛才是真情。

文章認為，「目前僖宗在幫內已達到眾叛親離的狀況，幫內大佬，紛紛自覺或不自覺的與僖宗保持一定距離，以求自保」。1218會後，沒有任何一個黨內高層出來歌頌「聖言」，與十九大及今年兩會後的景象大不相同。於是文章說：「在象棋中，只靠將帥跳來跳去，衝殺在前，一般都是到了殘局。」

為甚麼港珠澳大橋啟用時，林鄭與習近平並排走在最前？要「保持一段距離」的其他大佬的腦裏想甚麼？因此，林鄭很可能與她最景仰的政治人結成「命運共同體」了。

李怡

收皮啦李怡
有邊樣係講中

到底李怡vs蕭生邊個中得多？

我買蕭生 佢有時會撚狗

都抽抽地水

一定係燒山

吹水，無可能啦，維尼做得好地地點退

習大大千秋萬代